旅遊業還要繼續苦撐1年！觀光局：台灣明年第四季才可能邊境解封

國際觀光準備長期抗戰，觀光局：明年底才可能邊際解封
且根據觀光局目前暫時推估，我國恐要到2021年第4季才有機會邊境解封，屆時將首先瞄準日本、南韓、越南、港澳、紐西蘭等五大市場招客。
換句話說，國際觀光衝擊將是「長期抗戰」，尤其國際觀光客進不來，國內觀光業能否單靠國旅撐到明年第4季邊境解封，恐怕政府和民間相關產業都有必要提前「備戰」。

來台旅客2015年起連年破千萬人次，去年達到1,186萬人次創新高，但今年受疫情影響，1月至8月來台旅客「溜滑梯」，僅剩129.2萬人次，跟去年同期相比衰退超過八成。

觀光局依照國際最新旅遊趨勢、旅遊條件、經濟、歷史危機等數據評估，國際觀光要恢復到疫情前的水準有三種可能情境，最快是兩年半內、2023年中復甦，其次是三年內、2023年底；最不樂觀是四年內、2024年底。速度快慢牽涉旅客信心、疫情演變及各國取消旅遊禁令等影響因素。

由於國際疫情起伏不定，觀光局說，中央疫情指揮中心以經濟、外交泡泡為現階段研議重點，旅遊泡泡暫緩，未來指揮中心將衡酌各國疫情狀況，逐步鬆綁邊境管制、提出國際旅客入境檢疫標準，並透過外交部評估當地疫情、雙方協商合作。

觀光局表示，根據指揮中心解封時程，對低風險、中低風險國家區域進行先期市場布局，目前暫估2021年第4季邊境解封，主要五大優先市場為日本、南韓、越南、港澳、紐西蘭，屆時研擬推出機票、交通運具優惠，並推動包機、獎勵旅遊方案措施。

以為衲dee淨係會去東莞深圳同廣西

而家去美國都得啦，仲洗去台灣大陸

老衲今年係咪俾武漢肺炎害到無得去靖國神社參拜

咁撚癲